香港賀國慶成績出爐

国庆恰逢中秋 观光车巡游香港共庆

中国新闻网

中新社香港10月1日电 (记者 曾平)今年国庆日恰逢中秋佳节。10月1日，香港港岛、九龙和新界都穿梭着悬挂庆国庆贺中秋横幅标语的观光巴士。香港闹市区节日氛围尚佳。
早上10时，“庆国庆贺中秋花车巡游”在港岛上环起步。主礼嘉宾登上红色敞篷花车，手持国旗和香港特区区旗出发。花车经过西营盘、香港大学、坚尼地城、半山区再回到上环，沿途设有多个街站。花车行驶过程中，嘉宾们和沿途的市民招手示意，车上不时传出欢呼声。
“庆国庆贺中秋花车巡游”活动召集人周超常说，花车巡游为香港市民送上祝福，带来节日气氛。很高兴看到祖国发展各方面都一日千里，身为中国人感到自豪和骄傲。
“在今天这个开心的日子里，也希望我们香港齐心努力、战胜疫情。在这里祝愿我们祖国国泰民安、繁荣昌盛。”周超常说。
花车停靠多个街站时，嘉宾们在街站下车给市民派发装有防疫物资的福袋。“我很开心，今天是个很高兴的日子，我非常兴奋！”今年74岁的市民陈太笑着对记者说。
维港的另一边，两队观光巴士分别在九龙、新界主干道巡游。义工们一大早开始布置巴士，9时起跟着观光车巡游了5个小时。
与此同时，全港多区有团体向市民派发福袋。湾仔建设连线联同维园区的地区团体选择在铜锣湾街市派发福袋，因为这个老区居住着大量长者。义工陈淑盈说，当天上午合共派发了300个装有面条、月饼、灯笼和口罩的福袋。
湾仔建设连线成员周洁冰感到，这是长者们期盼已久的活动，领取福袋后的他们都感到非常开心，因为象征着得到福气。她认为，派发福袋代表着社区对他们的一份关怀，亦传递出凝聚市民的一股正能量。
周洁冰说，今年庆祝国庆日的活动别具意义，是香港重回正轨，社会渐趋稳定的见证。(完)

無圖